---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Dlaczego muzułmanki noszą hidżab?
date: 2024-09-29
description: Hidżab jest przykazaniem Allaha, które wzmacnia kobietę, podkreślając
  jej wewnętrzne duchowe piękno, a nie powierzchowny wygląd.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/misconceptions-about-islam
  title: islamicpamphlets.com
- href: https://islamicpamphlets.com/my-hijab-reflections-by-muslim-women
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 584496
---

Słowo hidżab pochodzi od arabskiego rdzenia słowa „Hajaba”, które oznacza ukrywać lub zakrywać. W kontekście islamskim hidżab odnosi się do ubioru wymaganego od muzułmanek, które osiągnęły wiek dojrzewania. Hidżab to wymóg zakrywania lub zasłaniania całego ciała z wyjątkiem twarzy i dłoni. Niektórzy decydują się również na zakrycie twarzy i rąk, co określa się mianem burki lub nikabu.

Aby przestrzegać hidżabu, muzułmanki muszą skromnie zakrywać swoje ciało ubraniami, które nie odsłaniają ich sylwetki przed niespokrewnionymi mężczyznami. Hidżab to jednak nie tylko wygląd zewnętrzny; to także szlachetna mowa, skromność i godne zachowanie.

{{ $page->verse('33:59') }}

Chociaż istnieje wiele korzyści płynących z noszenia hidżabu, kluczowym powodem, dla którego muzułmanki przestrzegają hidżabu, jest to, że jest to polecenie Allaha (Boga), a On wie, co jest najlepsze dla Jego stworzenia.

Hidżab wzmacnia pozycję kobiety, podkreślając jej wewnętrzne duchowe piękno, a nie powierzchowny wygląd. Daje kobietom swobodę bycia aktywnymi członkami społeczeństwa, przy jednoczesnym zachowaniu skromności.

Hidżab nie symbolizuje ucisku, opresji czy milczenia. Jest raczej ochroną przed poniżającymi uwagami, niechcianymi zalotami i niesprawiedliwą dyskryminacją. Więc następnym razem, gdy zobaczysz muzułmańską kobietę, wiedz, że zakrywa ona swój wygląd fizyczny, a nie umysł czy intelekt.
